［龍門］何君堯'殺無赦'論 袁國強：不可憑一兩字說是否犯法 要看字句背景

立法會議員何君堯昨日在添馬公園發起集會，其間站台的屏山鄉事委員會主席曾樹和高叫，提倡港獨者應「殺」，何君堯即和應說「無赦」，更指「（搞港獨）啲人唔殺咗佢做咩」，引起關注。律政司長袁國強今中午見記者時表示，不評論個別事件，但指是否構成違反刑事法「要整體去睇」。

袁國強解釋說，「語言的話，要睇講字句及背景，不可單憑一兩個字，亦要睇當時用這個字或說話嘅意思係點」，強調法庭會參考整個背景再作結論。至於是否有需要作進一步行動，他說「用返法庭用嘅原則」。

他又指，若然有任何人認為需要跟進事件，可以依照一貫程序處理。

袁國強另強調，「港獨」不符香港憲制及法律地位，看不到這時候鼓吹「港獨」對香港有任何好處。他續說，香港現時面對很多問題，認為聚焦討論其他問題更有建設性。

「重奪」 惡啲定「殺」惡啲

龍門任佢搬

有人話要殺人，我好驚驚呀！

不安

咁講法, 「做港共殺無赦」都得啦

落街去同班廢老講 殺港獨廢捐無事
何大狀同袁司長講既

殺人都唔犯法？

咁你交比殖民地法官判啦

强國猿縱容殺人言論呀！！

反共既講奪要坐監
奶共講到要殺人放火都唔會有事

依種就係香港而家既「法治」
加埋有強國袁依條大仆街

龍門搬出外太空

係今日香港其實又好合理

老老實實呢班友真係殺人又點

上次佔旺打學生班友都無事啦

簡單啲講，支持港獨既人可以用言語殺鳩啲反港獨同奶共既鳩官、各大校長

sad but true

啱呀 之前咁多單黑社會打人恐嚇而家都冇起訴冇入罪當冇事發生啦
之前光明正大伏人拆人棺材快閃添
差佬仲要見到都企埋一邊橋埋雙手食花生

香港法治已死！